［人手置頂］離開路線

給打機卡關嘅你
摩天輪方向走 去到ifc入面 下面就係係地鐵站

金鐘站仲開緊

循道教會通宵開放
香港灣仔軒尼詩道36號

可以去碼頭
有船就上
唔好理係去邊
1230 0130 長洲 5號碼頭
1230 0100 愉景灣 3號碼頭

push

金鐘入閘無需購票，出閘時補飛
話自己跌左。係xyz站入
唔會問個人資料！不用俾！冇權拎身份證

有需要坐車tg:yyss5 愛丁堡廣場

推

Push

help push

推！！！

LIVE見到海富開始少人

標題清晰

可沿海旁撤至中環碼頭 ifc 或上要永安離開
永安 n車大西北 可西隧口轉車走
Ifc 地鐵/天橋往半山

pish

代的士大佬朋友轉發：
如果離開既市民選擇坐的士既
緊記唔好直接返屋企
建議去D旺區再轉車/的士返去
以保安全。

push

另外，

香港好多病菌，喺街唔好除口罩

PUSH

支持

金鐘站免費開閘畀義士離開

［人手置頂！］金鐘通宵交通選擇！

Pushhhhh

入金鐘地鐵站！

幫推

立會煲底己無人，全部人撒退
差人係灣仔方向打緊黎，金鐘添美道已封
1. 沿海皮往中環撒退，ifc港鐵全部開閘

去到碼頭有船就上
天星、長洲、梅窩已關
唔好理係去邊
100 200 330 500愉景灣

2. 避開添美道出金鐘MTR, 入閘無需購票，出閘時補飛
金鐘入閘無需購票，出閘時補飛
話自己跌左。係xyz站入

太古一點前會落閘

人手置頂

up

出閘可以
1. CASH
2. 話跌左張飛

記住 地鐵職員無權索取你個人資料，無論係名、電話定身份證

千其唔好用個人八達通

推呀

算唔算大型撚狗，個個都冇得訓

Push!

push , 香港好多菌唔好除，返到屋企先好除D衫污糟多菌都掉埋

.

記得唔好用個人八達通！！！

轉多幾程車！轉多幾程車！轉多幾程車！

戰友一手：金鐘 ---> 旺角站可直接出閘不用買飛。

紅線朋友去遮打花園入地鐵會近過去香港站

推推推

的士！的士！的士！

推爆佢
義士小心

p

推 實用資訊

推

各位記得保護樣子

記得勿用八達通

記得啲衫要揼

推到上熱門

1

搭愉景灣船可轉通宵機場巴士 喺機場再轉N車返

p立會煲底己無人，全部人撒退
差人係灣仔方向打緊黎，金鐘添美道已封
1. 沿海皮往中環撒退，ifc港鐵全部開閘

去到碼頭有船就上
天星、長洲、梅窩已關
唔好理係去邊
100 200 330 500愉景灣

2. 避開添美道出金鐘MTR, 入閘無需購票，出閘時補飛
金鐘入閘無需購票，出閘時補飛
話自己跌左。係xyz站入
太古一點前會落閘

3.坐的士，唔好直接返屋企，去旺區再轉車/的士返去

pp天橋閘，一點前會落閘，請告訴周圍民眾，要撤離至pp請盡快

推，安全第一快啲走呀

［人手置頂！］金鐘通宵交通選擇！

手足幫手推埋呢個

摩天輪方向走 去到ifc入面 下面就係係地鐵站
可沿海旁撤至中環碼頭 ifc 或上要永安離開
永安 n車大西北 可西隧口轉車走
Ifc 地鐵/天橋往半山

金鐘站仲開緊
金鐘入閘無需購票，出閘時補飛
話自己跌左。係xyz站入
唔會問個人資料！不用俾！冇權拎身份證

循道教會通宵開放
香港灣仔軒尼詩道36號

可以去碼頭
有船就上
唔好理係去邊
1230 0130 長洲 5號碼頭
1230 0100 愉景灣 3號碼頭

太古一點前會落閘

如果離開既市民選擇坐的士既
緊記唔好直接返屋企
建議去D旺區再轉車/的士返去
以保安全。

請廣傳 唔好用八達通

有狗扮職員拎Cam影 唔好除口罩

。

入過去既要揼衫

地鐵朋友！！記得話唔見單程飛，最近出站隔離果個地錢站入站，補番一個站錢就出得站，切勿用八達通！！站務中心有出閘專用單程飛比你走

推，記得睇時間走

地區group表示上水火車橋大量狗查身份證 各位小心

金鐘港鐵職員放人入閘走
唔洗買飛 出閘補飛

唔好話金鐘嚟
唔好話金鐘嚟
唔好話金鐘嚟

推埋呢個！
專推呢兩個！
要所有人都睇到！

［人手置頂！］金鐘通宵交通選擇！

Pish

推，大家平安回家

各位回覆有用資訊！
推

頂住

綜合咗各個撤退路線：
1. 上香港公園，行到最頂，沿堅尼地道往灣仔／銅鑼灣／港島東其他地方
2. stay金鐘星街聖母聖衣堂／灣仔軒尼詩道循道衛理香港堂
3. 混入灣仔／老蘭酒吧，換衫再睇情況，可留
4. 灣仔駱克道／中環半山奧卑利街，有間叫Flying Pan嘅餐廳，開24，但未必留得好耐
5. 中環搭船去離島，去到碼頭有船就上，聽日買過晒啲衫再走
0130 0230 0330 珀麗灣 NR338巴士
0100 0200 0330 愉景灣 3號碼頭
*如果離開既市民選擇坐的士既，緊記唔好直接返屋企，建議去D旺區再轉車/的士返去，以保安全
**關於免費入閘：出閘補飛佢可能會問你有冇八達通，如果講唔記得，可以比現金。

更正翻長洲碼頭未關 尾班船1.30

我推

大家小心 PUSH

1. 唔好用個人八達通 (可以話跌左張飛／補飛 話自己前兩三個站上）
2. 唔好除口罩 落左地鐵都要小心 周圍都係cctv 小心有狗係各站捉人
3. 換衫 換鞋 扔哂今日啲袋、鞋、衫褲
4. 可以既話換個新髮型見人

歡迎補充

Push be safe

******金鐘全部出口鎖上******
******金鐘全部出口鎖上******
******金鐘全部出口鎖上******
******金鐘全部出口鎖上******

各位小心

唔好直接回家

可以先到HKU
休息 再 轉車
或等頭班車

01:00 中環碼頭巴士總站 有 7 尾班車
注意7號線係中環碼頭總站最後一班開出之路線，要上盡快
0100中環碼頭開尾班

梅窩可以轉的士巴士，又有7仔
行山兜去愉景灣都仲得，好易行

南亞仔巴打間錫克廟開唔開?

01:00 中環站月台有警察
小心

【香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all 】

敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

Map:

馬灣 2號碼頭 1:30 2:30 有車。

搭緊幫推

去左愉景灣嘅手足
愉景灣巴士：
0200 0300 0400 0500 總站開出
總站：1.愉景灣遊艇徑
2.海堤居22號(對面)
3.愉景灣臨時巴士總站
落船可往2./3.上車
出左碼頭轉左行到愉景灣道沿路就會見到巴士站
巴士途經東涌（富東邨）
尾站機場

01:00 中環站月台有警察

PP/金鐘/ 皇后像
盡快去中環方向，可考慮去蘭桂芳果頭，去24小時翠華排隊，避一避
切勿落單留現場，防暴有警車，一捉就上埋車

請盡快離開金鐘！
警方疑有搜索行動 疑會拘捕示威者！

Source 立場Live

綜合咗各個撤退路線： 0104
1. 上香港公園，行到最頂，沿堅尼地道往灣仔／銅鑼灣／港島東其他地方
2. stay金鐘星街聖母聖衣堂／灣仔軒尼詩道循道衛理香港堂
3. 混入灣仔／老蘭酒吧，換衫再睇情況，可留
4. 灣仔駱克道／中環半山奧卑利街，有間叫Flying Pan嘅餐廳，開24，但未必留得好耐
5. 中環搭船去離島，去到碼頭有船就上，天星、長洲、梅窩已關，聽日買過晒啲衫再走
珀麗灣無船，NR338居民巴士，0030起每1小時1班車（站在民光街）
0100 0200 0330 愉景灣 3號碼頭
6. 坐的士，唔好直接返屋企，去旺區再轉車/的士返去
7. 地鐵尾班車已過，勿搭
*PP一點前會落閘
**香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all
敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

push!

返到基地掉哂今日用過嘅裝備
冇哂防禦

有車嘅可以幫下手
去左離島嘅搵人接濟下

市區有朋友去朋友度曬一晚

推！

長江集團有紅van出mk

旺角站b出口有狗

重未走到既人可考慮
沿駱克道酒吧街往老銅方向

灣仔有通宵小巴往旺角，荃灣，上水

希望幫到手

去左愉景灣嘅
來自db居民的資訊
db前往欣澳的尾班車已經開出，以前往東涌的尾班車將會於凌晨一點開出
若任何人抵達db，請乘坐t4或t9前往db北商場，酒店旁有的士站

見到細路嘅 / 唔夠錢嘅你
如果無車又無錢搭的士，可以搵大人幫手call uber，應該好難trace，因為call車記錄、俾錢嗰大人根本唔識個細路。

金鐘 中環 旺角有狗

大家小心

有戰友聲稱有狗係旺角MTR捕人。

小心 最好唔好係旺角落

過左海先上巴士 的士呀大佬

通宵巴士

九龍
N216 紅磡火車站<-->油塘

九龍入新界
葵青
N237 美孚<-->葵盛
N241 紅磡火車站<-->青衣長宏

屯門
N260 美孚<-->屯門

元朗區
N269 美孚<-->天水圍

大埔區
N271
紅磡火車站<-->大埔

沙田區
N281
紅磡火車站<-->錦英苑

將軍澳
N293
旺角火車站<-->將軍澳
N796
將軍澳<-->尖沙咀

大家可以先搭的士去紅磡/彌敦道再轉車返歸!記得唔好用八達通!

封咗部紅van

有狗要求小巴乘客除口罩
上埋車抄牌

戰友：好多N車改咗去灣仔北做起點
用新巴app睇清楚
唔好一路等唔會黎既巴士。

0116 警方截停一輛往旺角的小巴 要求車上人士除口罩 並上車抄身份證 並進行攝錄

Telegram
戰友：交通消息請去 攞

請不要坐紅van

平安

紅Van俾人截 未搭嘅小心

推 大家要安全回家

小心 唔好搭附近啲van live睇到有警截紅van影哂樣

【香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all 】

敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

Map:
1
0

要安全呀

【01:18 金鐘道】警方截查一輛開往旺角的小巴，要求乘客除口罩並記錄資料，亦檢查他們的隨身物品，其間有警員以攝錄機拍下乘客容貌。
==============

荔枝角站月台都有狗

散場朋友可以考慮去遠少少換埋衫先返屋企, 據報旺角站及往旺角的交通工具瘋狂查牌

唔好係旺角落車

旺角紅Van
全車人被cam影樣 查id 搜袋

push 大家小心

據以往，經驗的士都會被截查，離場後請處理身上野餐餐具及換上替換衣服
戰友建議：叫義士坐的士去南區，或走西隧逃離。如果唔嫌繞路，繞南區，再出東隧也可。

戰友：都建議搭的士落尖沙咀再轉車回家。

要平安呀

唔好旺角落

d野記得放喺車上面
有人問
話唔係自己嘅

唔好坐小巴

：唔係自己嘅

d野記得放喺車上面

有人問，就話唔係自己嘅

搵朋友

散場避免途經地點:
旺角站
往旺角紅van
紅隧

深夜散場, 回家危險, 可往朋友家中先處理黑色衣服, 明早才輕鬆回家

戰友：紅隧依家逐個截逐個抄牌
唔好經紅隧。

搜車班狗有部分直頭背心無印警察字眼 無編號無證

紅隧巴落到油麻地先轉車 應該各區都去到

過紅隧已經被搜

走唔到嘅去教堂或者hku訓晚先
依家有road block check

記得抺走指模

強烈呼籲去3號碼頭搭船入愉景灣
落船轉機場車出返東涌或機場
或者搭車去愉景灣酒店再轉的士出返市區

據手足報料, 遠至新界西北及北區都有犬隻截查黑衣人士, 散場朋友請找安全地方變裝, 換上其他顏色服飾融入社區

唔好係旺角太子深水埗，西九重兵地
要尖沙咀落再行或私車走

去長洲其實都係一個好辦法

不如冇上前線既宜家著黑衫落街玩pokemon go?

0112 堅尼地道往灣仔方向 狗截查每架車輛 逐一檢查身分證 請留意！

本人家住西環 自己住
如果有義士有需要地方
Tg我

去梅窩 0300 5號碼頭（平時長州果個碼頭）開
去愉景灣 0200

mtr 出口 特別旺角
Telegram
戰友：交通消息請去 攞
［人手置頂］離開路線

0112 堅尼地道往灣仔方向 狗截查每架車輛 逐一檢查身分證 請留意！
0114 莊士敦道 皇后大道東 均有速龍封鎖線
0120 夏𢡱道東行線車道設有警察路障
路面情況轉自本民前

（突發）警犬要求紅隧前既車全部拉手制逐架驗查！

（代朋友開）有朋友義載 中環5號碼頭

【0140】循道衞理聯合教會香港堂早前宣布通宵開放。（地址：灣仔軒尼詩道36號）

司機報料：紅隧依家逐個截逐個抄牌， 唔好經紅隧住

戰友：唔好搭N車，改晒咗去紅隧。

大家要小心 返到基地後好好休息

推 推 推 !

阻差辦公
大原則: 佢有冇合法理據去做佢想做嘅嘢
如果佢有 你阻住佢就係阻差辦公
如果佢冇 你阻住佢唔係阻差辦公
睇嘅唔係行為性質 而係行為嘅合法性

另外拍片唱歌等等都唔係阻差辦公
阻差嘅行為要係呢幾樣先算:
a) 襲擊 b) 抗拒 c) 協助或煽惑a)或b)
d) 拒絕協助 e) 提供虛假資料
(警隊條例 (第232章) 第63條)
所以就算佢有合法理據去搜你身
你拍片唱歌等等完全唔係阻差辦公
因為你 a) 冇傷害佢 b) 冇阻住佢
c) 冇幫助或令到其他人傷害或阻住佢
d) 冇令到佢得不到協助 e) 冇提供虛假資料

提一提 就算有合法理據去做佢想做嘅嘢
你絕對可以一直保持緘默
保持緘默係你嘅權利 唔會阻差辦公
佢喺差館問你嘢 你唔洗答 只係答名地址
同埋唔洗unlock電話 唔洗講password

順便補充埋 如果你阻差辦公
最高刑罰係罰款$5000同監禁6個月
(警隊條例 (第232章) 第63條)

求時鐘酒店爆房

去港大或南區

0145 一手：尖山隧道暢通 返新界可考慮。

正黑狗黎，咁樣都有

0150 有社工朋友岩岩揸車出去愛丁個邊想車人走，點知有警車一見到2個青少年獨行就衝落落警車捉左！所以佢提醒唔好單丁同人少行，要行最好一大班人行！

佢想救都救唔到，已經上左警車了，麻煩提一提仲未走到嘅人盡量一班人走！
唔好落單呀

小心離開

全港天主教聖堂地址

（緊急！）基督徒想人信教！麻煩夢遊中嘅人過一過黎循道衛理！！

推丫！！！

請出事請馬上聯絡新成立人道基金

fb有page

時鐘酒店GOOGLE MAP

出面好亂, 揸車嘅去港島食完糖水或者宵夜返自己屋企好啦, 唔好亂去其他地方

【休息站開放】今晚七時至明早七時，#社聯 於灣仔溫莎公爵社會服務大廈設 #休息站，為公眾或有需要的人士提供支援及休息的地方。

時間：1/7（一）19:00 至 2/7（二）07:00
地點：灣仔軒尼詩道15號溫莎公爵社會服務大廈1樓禮堂
Google map:
支援服務：急救用品、洗手間、叉電、wifi、水及小食
--------------------------------------
急救：
#香港紅十字會

情緒支援：
#香港撒瑪利亞防止自殺會
#聖雅各福群會
--------------------------------------
BTW，我哋有充足物資喇，唔洗送嚟
我哋亦唔接受寄存物資，希望大家諒解
--------------------------------------
#HKCSS #香港社會服務聯會

極嚴重，請廣傳！

時間：1/7（一）19:00 至 2/7（二）07:00
地點：灣仔軒尼詩道15號溫莎公爵社會服務大廈1樓禮堂
Google map:

【香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all 】

敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

Map:

循道教會通宵開放
香港灣仔軒尼詩道36號

未走既去教堂 第二朝叫fd 或家人帶衫鞋比你換左先離開一齊小心

[呼籲] 千祈唔好上N969,N962 （firmed)

發夢
南區冇車去
得一條N90
架車經莊士敦道
好危險
唔建議

最安全係去老蘭再經半山行落去西營盤轉A10

（緊急！）基督徒想人信教！麻煩夢遊中嘅人過一過黎循道衛理！！

最安全係去老蘭再經半山行落去西營盤轉A10

我係「轉多幾程車」樓主！唔好再推原post！而家無交通工具信得過！

最好去教堂唱聖詩

Fwd: 散場避免途經地點:
旺角站
往旺角紅van
紅隧

深夜散場, 回家危險, 可往朋友家中先處理黑色衣服, 明早才輕鬆回家

我記得灣仔有好幾間24小時西餐之類嘅樓上餐廳，可以掉哂啲嘢上去抖下

請避免跨越金鐘-灣仔(任何道路，上山都計)

留係島上安全地方
食下宵夜飲個早茶定定驚先

西面: 大學
東面: 三角形教堂

教會呀

西隧有road block

推推

啲義士未走晒唔好係出面亂推其他同交通消息無關嘅post

幾點鐘？一手？

（緊急！）基督徒想人信教！麻煩夢遊中嘅人過一過黎循道衛理！！

過黎聽道唱詩丫！！

用多左時間都好
都一定要安全回到家！

最新消息，全面戒嚴，兩海三區已斷絕！

有冇人係旺角美孚需要車番屯門

走唔到唔好走！
搵以下嘅地方
時間：1/7（一）19:00 至 2/7（二）07:00
地點：灣仔軒尼詩道15號溫莎公爵社會服務大廈1樓禮堂
Google map:

【香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all 】

敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

Map:

循道教會通宵開放
香港灣仔軒尼詩道36號

最新消息指香港仔都有

個頭好多爆房酒店唔太睇身分證
Hehesheshe最多加錢，爆房最好比現金

最新消息，全面戒嚴，兩海三區已斷絕！
走唔到唔好走！
搵以下嘅地方
循道教會通宵開放
香港灣仔軒尼詩道36號

【香港大學學生會臨時庇護中心開放 | Union Office is now open for all 】

敝會已經開放學生會辦公室(address: Level UG1, Union Building,
HKU, Pokfulam, Hong Kong) 予所有需要清洗傷口及補給品的同學。

Map:

融入平民，
去銅鑼灣ione打機
去銅鑼灣唱下通k
去老蘭飲杯野
肚餓咪去一蘭食個拉麵，開24既

大家都係夜鬼

去教會小心留意有冇犬隻係附近

怕狗人士：

融入平民，
去銅鑼灣ione打機
去銅鑼灣唱下通k
去老蘭飲杯野
肚餓咪去一蘭食個拉麵，開24既

大家都係夜鬼

西隧10分鐘前冇roadblock。

享受香港夜生活

蒲一晚之後瞓個靚覺
養足精神
加油

push
就天光喇
望見家鄉

如果太累，請pm本民前

多謝你地 多謝香港人
就快有返車有返地鐵啦

推啊！！
依個po好撚重要啊

本民前: 有義務車隊接載及衣物更換

0229 香港仔隧道有狗截車 有車隊被Check

目測有無市民被捕？

各位手足小心！好快天光！

未收到消息

中山公園多架貨van被截查尋車
譚文豪議員在場
暫時未有人被捕。

Wilmer street 威利麻街 見到有犬逗Van仔。

有需要可pm 本民前